覺唔覺愈有見識/學歷既人愈唔會睇唔起人地？

相反就真

掉反轉就真

見識學歷並不等於修養

有冇學歷都係睇唔起人
大家咪一鳩樣
關學歷咩事
修養問題
做事講能力
做到野咪個個都respect

有學歷無學識嘅最睇唔起人

無學識會用資歷黎壓人

但有學識既就會知道其他個個人都差唔多

有見識先知道人外有人。

樓主想上黎圍爐？

有學識睇唔起人唔會顯露出黎

見識眼界有助提高修養，唔洗靠同人比較黎建立自我價值/存在感，而時間精力都用o係自己認為有價值ge地方。

我覺得閱歷越多先越唔會睇唔起人

兩種睇唔起唔同
有學識會睇唔起無學識既人 但好少會睇唔起有學識既人 d野你解釋到就得

無學識既人 就算你有學識過佢 d野你解釋到 但佢唔明 佢都只會信自己
會話返你識d咩 或者講其他野話返你轉頭 問你係咪睇佢唔起 / 最憎你依d讀書人 之類

當然唔一定下下係咁

某啲人好鍾意拎學歷嚟J，係Dr你不能叫佢Mr，同啲學歷唔高嘅人講嘢會用鄙夷嘅眼光

所謂有見識見過天外有天都係一開始謙虛啲，但日子耐咗知你底子都會開始睇唔起某啲人

有錢人，唔使講啦

我覺得有胸襟嘅人先唔會睇唔起人，有能力嘅人先唔會畀人睇唔起。有啲人係天生謙遜，即使受過不公平對待，都依然相信人人平等。

有能力唔呃飯食係每個人嘅本分，而喺香港要有胸襟其實好辛苦，因為你對其他人謙遜自然會畀人睇唔起，唔需要原因。

香港奇怪在你對人好，對方唔領情仲可能踩你，而你做壞市仲會引更多人踩你，變到個個有咁西得咁西先至可以生存。